有無做廚房既90後巴絲打

好撚攰

想入行！巴打有冇介紹？
中菜？

中菜 你幾大？

21呀

整餅

巴打你呢？

辛苦嗎

有番工冇收工

飲食真係比狗做

我啲朋友知道我識煮野就以為我都識整餅
個鳩個都搵我幫佢地整蛋糕
屌 我中廚黎架

我18
之前做酒樓 依家跟我老竇做茶記
巴打咩事咁睇唔開入行
仲要係中廚

21姐係fg?

我依個月仲係做廚房嘅,我快餐又做過,麵包又做過.已經做咗4年飲食,下個月做保安了

最撚kn9係整餅個個以為好吃香，其實慘撚過狗

整餅人工應該唔會好高,我見有啲師傅日一份夜一份

睇你係邊整，廠，酒店定街檔啦咁就

街檔細工場

我鐘意煮野食囉

宜家打緊份低薪政府工（D工程野）

其實鍾意煮嘢食同返工煮嘢食係兩回事,雖然搞得掂啲單會好有滿足感,我諗如果冇呢份滿足感啲人都唔會做落去

我都好中意煮野食先入行
但係入左行就唔係單純煮野
要考驗埋意志力

我見到好多年輕人做左幾日就走

Btw你想快手啲學野既 可以入細鋪做
多啲機會 但係辛苦好多 因為要樣樣都做 樣樣都識做

入大鋪唔係唔好
舒服啲 多啲人手 學啲手勢正宗啲

保安 我都想做

19歲做左半年外省菜 真係好攰 不過裸辭左

斷6親 咁有無諗住繼續做飲食？

搵緊工見 見唔見得成都係問題

巴打做邊間

老老實實,做飲食不如做保安.
識唔少都已經做緊保安喇

人工應該冇咁高 同埋後生仔 學多樣野好過

灣仔 茶記

有煮野門手藝 一定唔會餓死

點會無人請 飲食最要人

八一？

茶記食咩最唔伏？

唔係

乾炒野掛
要睇師傅啦咁親

就*

巴打搵緊幾銀架？

呢行少人入行遲D人工應該會幾高下

同你個名一樣
話曬跟自己人

依家都開始高 酒樓廚雜 19k-20k起

真係唔係鳩路 望住團火熄緊

做撚咗5年西餐

我黎緊都會去灣仔見工 不過唔係茶記 唔知見唔見得成

邊間 咩位

頹未

邊間唔講啦 咩都要做 打雜

未

我慘過做廚雜
本身做埋邊變做開邊
仲要帶住個新人 個廚房大佬又唔撚靠得住
琴日晏市做野佢條撚樣仲要瞌眼瞓
結果差啲林當 得要比人屌

鋪頭唔係你屋企架咩？ 唔同屋企講下 大佬做唔到野好難人大

個大佬跟左我老竇20年啦差唔多
廿年黎剩係放過半日假 就係結婚嗰日

其實佢做唔做到野我地兩個都心照
只係佢真係幫左我老竇太多 我岩岩入去做細鋪都好睇住我

我當佢乾爺 硬食 死頂

咁又係幾慘既

抖左2個月 1/7又要開工 捱世界

以前做過半年日廚，見到咁做落去唔對路，就轉左行
飲食人工低，工時長，有啲仲要落場，假期少，放假又難約fd，點會吸引到後生既做落去

想入行 應該點
白紙一張

有得抖 你就好

22 做咗年半西餐

真係為興趣同滿足感

裸辭 冇人工出

唔係冇得揀都唔好入行

想做咩菜

做過兩年日式廚房
行已轉
性價比極差既垃圾工種

點心/中菜 有無得諗

點解

我有得揀都要左依行
雖然好攰 但係開心既

緊有得諗 要去酒樓接受洗禮

岩 比狗做既工黎

做大間好定細舖好

做狗，無人生意義，無社交

要斷6親
你要預左人生打後大部分時間都係廚房

師徒制好講彩數
同埋比大部分其他工種辛苦

睇你偏向邊樣啦 細鋪會多啲機會
但係學既野可能會唔正宗

大鋪就執得正啲 人工高啲
但係學唔學到野 真係有時講彩數

但係師兄做左半年就咁大感觸都好少見

唉 個個都講到咁差
係咪真係唔應該入行

雖然係咁
但係如果你真係中意煮野食 享受份滿足感
唔怕辛苦 可以日日同班廚房佬吹水
其實你去做 你會開心

會攰 會好撚攰
會成日比啲老師傅屌
但係望番自己慢慢成長
咩都抵曬

我岩岩出黎做學徒都得8000

絕大部廚房師傅都一定經歷過比人屌到喊

有無諗住入番廚房？

我茶記仔夠腳了

同d大陸新移民一齊做嘢慘過食屎 尤其係福建人

一樣
仲有時得閒約番個師傅出黎食宵夜

做緊餅房炒散
雖然幾辛苦但都算好pay

入左行7年，呢年升到頭爐 好彩有個好女朋友體諒先捱到咁耐

之前請人 10個9個都係大陸落黎 仲有幾個係假證
搞左好耐先請番個定腳既廚雜

頭爐
之後大把世界啦

有無巴打做果間餐廳請白紙
可以帶我入行

根本廚房工應該都幾好pay
炒散黎講

未炒過散唔知價

題外話，差3個人 有無人想過檔，中菜。
請白紙16500。另外爐砧都得21-24，可再傾

我呀，白紙16500，正正常常肯做就得

自己出去搵間岩心水既酒樓做會好啲

我 白紙一張
做d咩架 返幾放幾 係邊到返？

我唔係酒樓，但呢度大佬係以前澳門酒店總廚
遲下我都可能跟佢過澳門搵食

白紙一張，唔係要求你做乜，係你想學d乜？你有心學可以好快。講笑咁講，有身份證就得

留Tg,我個位都唔細，唔使怕比人恰 呢度個個都好隨和

我覺得幾好 男嘅有個勁玩得 女嘅都ok nice

我ok
其實白紙有16.5k算多定少

我有個長工同事呢兩日8點返到夜晚10點仲整緊野 cls

不過不失啦 食落唔會痾加味道唔差

算幾好咁，上一個白紙做左半年，依家18500$
睇你有無心學，有心真係可以好快，以前我落場4個鐘全部拿來練野，收完檔搶住開宵夜，下午開飯餸，玩下鑊玩下刀，幾個月個大佬都敢比我埋位炒下飯咁

睇哂成個post都冇點心仔

我京點點心仔 上海菜

thx

做緊日本串燒鋪
做左幾年了

邊間，我都做過上海菜 姥姥，婆婆個d

點心好唔好做？

做過翡翠同金滿庭 而家係你講兩間其中一間

好撚伏

做過...慘過做狗 人生最黑暗日子

睇你做咩位囉 三點以上既位中午砌哂貨已經可以去打機

睇檔留比學師同阿姐做

手勢又要練得耐 人工唔係特別高

做緊中菜炒散
之前intern強迫要做一年廚房

中華廚藝學院？

香港飲食已經死左

工時長 形象唔討好 收工成身油煙味

有路好逃

酒店餐飲Ive仔，成百人一級都唔知解比人分左去做中菜

個d當搵廉價勞工，搵人笨柒。聽個細既講，迫人做幾十蚊一個鐘,唔做又畢唔到業。我無讀過，依家咪一樣拿到張中級廚師證書，省幾年時間，又省幾皮野學費，點解要貼錢買難受

係酒店做緊餅，感覺幾好
可能係餅，所以都幾多後生仔女
至於假期都ok呀，12日al 12日sh 5天工作
人工我覺得都算係咁，白紙都有$16500
係工時長左啲 不過有得mark鐘，個日無乜餐，可能補鐘放你假咁

燒味冇人講？

工時如何
新個份做唔掂既話都想搵後路

平時12個鐘 有時啲特別日子 13 14個鐘

咁好有60+。。。我同你一樣又係餅房但人工底啲，啲fulltime好撚依賴啲炒散。。。

有冇人請炒散

因為做緊茶記 所以識燒叉燒同埋浸到隻靚雞

但係想搵個機會學得深入啲 對於燒味

我朋友做左十幾年點心忽然走左去做地盤

死又未至於但做小店老細唔可以好似以前咁舒服，依家因為人手唔夠乜都要都要落手落腳去邊個位唔夠多數都係老細頂 今時今日係伙計惡過老細

地盤好似仲辛苦
但係好高水

舊鋪難講啲 好多舊鋪啲腳定曬
個老細依然好惡

新鋪就伙記大曬

依家開小店老細唔識做既話真係會喊三聲

緊係洗得就洗
身同感受
最慘我唔係炒散

照你咁講 整餅都好多新血
中菜真係見少買少

識個朋友做做下中菜轉左去做飛髮仔

師兄依家撈緊邊範

想學廚 想問讀完中華廚藝學院再去做野好
還是直接做野好

我個FD話係辛苦但人工果度值得佢做到點心大佬位都係得兩萬幾日日返晨咁早又十幾粒鐘，依家做地盤1500蚊一工返廿日已經多過自己做點心

直接做

巴打 我都撈緊廚房 交流下心得？
做緊茶記打荷
一年幾了

直接黎料比較好

間野細鋪黎？
酒樓細粒位都起價2萬
我嗰邊有間酒樓之前執左
佢地有個廚雜打黎想見工都開價萬9起

假設直接做 意思係讀course 去拎廚藝牌(中級等等)d 沙紙作用唔大? thx

想學中廚

我之前做爐頭 依家都係做緊打荷
事關請左個新仔黎 佢咩都唔識 搞到我要去開邊幫佢手

我覺得做茶記唔同既地方係真係廚房既野範範都要識做 唔似酒樓咁
慢啲手腳都唔掂

依家我無炒野 剩番一個爐頭師傅單腳炒
炒撚死佢 佢近排成日燥底 我想幫都幫唔到佢
只可以盡快教識個細佬 番埋邊幫輕個師傅

唔大

Btw加油呀巴打 條路唔易行
但係有心就一定會成事

做西餐做撚到想死

西餐師兄做緊咩位

新仔教幾日都應該慢慢上手啦

熱爐 demi 努力上緊去partie

上就幾上手 但係做野都係唔太過大腦
同埋仲未夠快手 無我係度幫佢手會冧檔

Demi partie係咪法文黎
師兄法國菜？

大集團名就唔開喇行頭行好易起到底

垃圾，狗也不屌，做幾年，直接儲年資考個低能試，一樣有個張證書。依家我拿左中級爐頭 等於全職讀3年個張

係
而家係意餐
以前做過法餐 德國餐

一樣VTC拿

張沙紙有咩用 去考個黎玩下都好

西餐唔係太熟
如果真係要講 德法意餐有咩分別

我拿來入酒店用。有個朋友拿呢張野已經可以申請技術移民去澳洲

大集團都咁底水
仲要睇上頭面色

係時候考番張
考試點玩法
炒碟野咁樣？

算係半份office工

係，限時煮指定菜式。但我無考過，我以前個大佬係評審之一...佢話得就過左
正常渠道

做廚房真係痴撚線
之前返過part time 見到啲full time日日返十二個鐘咁濟
放假仲要輪住黎放 有時一個星期都放唔到一日
之後同自己講唔係去到山窮水盡都唔會做飲食
不過個氣氛好好 吹下水講下笑就捱過一日

年中無休
所以其實廚師都幾偉大
咁當然佢地為左搵食姐

成班廚房佬岩傾真係好開心
仲要做做下就發覺 每個廚房都有唔同既特色

好撚煩
但係佢地點知有幾多年工作經驗

巴打我見燒味冇乜人講，係咪人工比中菜，西餅呢行再低？

不過真係老師傅通常都識d老細 開檔直接搵全班人馬 應該唔多人有呢d證書

唔用腦都幾麻煩

應該就係 話曬燒味真係得嗰幾尾
但係燒味易學難精 又易悶 所以少左好多年輕人入行

老一輩又唔會去考 新一代又未夠班考

10幾年後 我地又會厭麻煩唔去考

個新人今日先做左啲on9野比個師傅屌到反艇
我跟手要去安慰個新人

雖然我都試過鳩下鳩下比個師傅屌
但係都無今次咁誇張

但係都安心既 個師傅都係想教精我地兩個先會屌我地

做on9比人屌好閒 正正常常快手快腳就唔比人屌 我都冇比人屌過

你喺酒店?

德國菜就乜都大大碟
意菜就家常菜咁 主打意粉 risotto個啲
法國菜主要食野味 同埋就係好撚煩嘅擺碟

變相將來上位會易左

有冇巴打第時想移民自己開🤔

想係香港開間

應該話依家新一代做廚 將來一定會上位

擺碟我真係唔掂
無咩美感 所以先做中菜

如果食法國餐 師兄會推薦邊間

好心機就放靚仔 忙起上黎真係直接扒落去就走得

睇你要食fine dining 定係平少少個啲

巴打 白紙就埋爐學？
我白紙淨係可以打荷 打左大半年先 可以1打2
仲要我炸爐炸埋野比佢地煮

巴打你做個度有冇比師傅屈買啤酒
我比人屈左成年

餅房炒散lm

巴打幾大？ 做做下炸爐有機會既升上去

20

我打荷位個度有個炸爐幫輕爐頭
所以咪有機會學埋拉油個啲野

個大佬唔肯比我上位學
淨係得一個師傅肯得閒教下我

我遲啲都要為自己打算一下
睇下可以點

btw你未答我

睇錯人名添 你唔係樓主黎sor

唔緊要 但得都係白紙就埋爐

我做個間茶記仔黎
啲師傅都唔願郁 我頂硬上 開面斬雞片魚片
拉油 打荷 汁單 做埋靚仔野
好彩我都頂硬上 而加都做得掂
而加都自己偷偷地學炒野 炒比客食
初初覺得埋欠好難
好易有啫喱 一係就好快化水

巴打有冇tg交流下？

你就好
我白紙淨係打荷 打左半年先比我炒黎自己食
佢地唔教 我淨係望 我一炒就個個疾鳩住我笑我

我自己埋欠就生粉加少少水 溝溶既 再大火落去快手攪 再起 10秒內做完 唔知手勢岩唔岩 但做咁耐都冇比人話唔得 當然每次既分量都唔太準確 我都仲練緊

拋鑊o唔ok ok既可以轉工出去做下尾爐

雖然我都係差唔多一年經驗冇咩資歷講到

巴打有冇tg?

同埋少少既埋欠就中大火 一邊轉一邊滴滴仔咁落 岩就收

應該係到傾好d 樓主解答得比較好 我都學緊野

炒粉面炒兩三個開始累

我個邊既師傅就慣左熄火 落 再開火兜

你可以每個方法都試下 問多d試多d 笑既由佢地笑 學到既係自己 又唔係做死一間 做得多熟手d出去大把人要 當然要用謙虛既心態去學

咁就要練多d 最緊要係拋得順 手勢要學岩

我覺得要熄火 要溝啲水 撈好再開火兜 好啲
雖然慢 但無咁易起啫喱

我有問 佢地掛住笑同串我 好彩新黎個師傅肯教我
佢黎左個零月 教左我好多野

可能我左撇子 但我都迫自己要用左手拎鑊 一開始除左唔夠力 同埋左右手有啲唔協調

初初個師傅同我講

你連荷都未打得掂 學咩人去炒野
雖然佢有佢道理

但見你同樓主白紙都有得埋爐 我都唔知講咩好啦

我覺得階級制度太嚴重 同埋好睇際遇 遇唔遇到個好師父
即使係老師父做返打荷都未必會掂 靚仔要做多d我明 我都當係比自己磨練 但點都要比少少機會去試下 如果做咁耐都唔比試下上去炒一個午市 間野都好難上到位 虛心受教 無論幾閪既師傅串你又好 笑你又好 例如笑你拋鑊好搞笑既 姐係動作錯左 我要係呢個方向改善自己 睇多d佢地點做 做返一模一樣個陣佢地再笑你其實都唔係咩好師傅

以上係我個人既意見 因為我都見過幾個做幾年當自己大師父既人

可以試下用返慣用手 做野最緊要自己舒服

酒店?

係度個個都四十歲以上
而我廿歲 咁我道理同禮貌上都要和應佢地既
老師父都未必打得掂 《-------岩

真係做左咁耐一個午市都無炒過

淨係 無乜生意既 5點幾炒兩三個

仲要唔係大佬比我上去炒
而係一個岩岩黎左一兩個月既師父 佢賞識我話我做野抵得諗 叫我埋位教我
我對大佬都開始灰機

初初迫自己用左手拎鑊 就算而加同右手拎
我會覺得唔慣 用番左手慣啲

讀過西廚做過餅房
我講過以後唔會再做飲食，消磨意志太勁
根本唔係賣你能力，賣時間同青春，冇得放早又要輪更，錢係儲到，因為你冇機會洗，放假都係屋企hea ，請幾日假又難

轉左物管，搵少d ，但係有自己時間 真正轉行先有番自由

多唔多人有睇飲食節目

之前做過2年西廚

我請緊我番埋邊 唔係佢

Fine dining 老母就生日 想同佢食
之前食過間仙后 還好

佢地無個飲

琴晚好早訓左
你做緊既野我都做過 做茶記真係比狗做
我仲要晨早番工備貨開檔

埋㳄要既係經驗 就算我地個師傅有時都會埋閪

我唔係白紙 我後生左啲姐

係呀 你邊間

當然都唔係咩大師傅

尖東嗰頭

咁樣先可以令人頂硬上而學到野

25歲cdp
做sou chef 野

16年 點心

睇係地形容你地真係好辛苦 你地都基本上係苦中作樂

我4個月前先做 點心 係日本做
只係急凍食物蒸番熱

我係半個大佬 基本上除左開鋪收鋪 其他野我都點人做

但我人工好低

有無巴打請白紙
想入行

想做邊範先？
中菜
西餐 ？

中菜/點心

灣仔星期日真係冇生意

試下amber

我覺得做中菜好過點心

點心我覺得行頭窄

中菜識左之後去茶記玩又得

但你點心要去番酒樓個啲指定地方做

利申 個人睇法 唔同意可以唔洗理我

大師傅

苦中作樂先好玩

日本點心日本人開 ？

所以今日休息

星期日有得休息咁好

同老豆一齊返食堂

每日煮40個人嘅早餐同午餐就收工

56000 我分4份1

btw想問吓各位

酒店中菜啲人係咪最撚閪

真係好撚正 一星期至少一日假

點解咁講

學校食堂？

化工廠

無聊走去試吓做

發覺啲大姐都好鍾意串人廢柴

啲經理又鍾意同大廚喺到食嘢吹水

台灣人

係啊

借用巴打POST勸世,千祈唔好做點心(飲食業),
入左去超過3年好難走番出來,9成做廚房既人,日後轉行都只會轉做地盤

勸世
都好既 我見到好多人半途而廢

唔係呀 識啲廚房佬都好好

一個星期得一日假邊夠休息啊
btw 其實做飲食嚟講如果嗰日瞓得唔好又或者唔夠瞓咁嗰日一定仆梗街.

我有個拍檔都話唔想再做呢行(麵包),佢都講咗過埋試用期唔加到16k就會走
ps 我過埋聽日就轉行做保安喇

樓主我有追你舊中廚post 加油

屋企做燒味做左廿幾年
我近呢十年都要半職/pt 落去幫手做燒味佬

本身有freelance 係身
但依家要搵長工，永世擺脫佢地

練到把刀利唔利，斬一下就知

好耐以前做過壽司

工作內容：望住部機自己整壽司飯&得閒幫部機加飯，好撚充實

十足十返戲院做保安

多謝支持

邊間

夠啦一日

所以自律好重要
我岩岩入行嗰陣仲會晚晚玩到3點4點先訓
之後就6點就起身番工
番工就例牌3-4罐redbull

最癲唱k/賭錢直落

但係開始頂唔順 依家9點10點自動訓著

細佬我食過最好味既燒味係柴灣

鏈鎖店黎 ？

我覺得休兩日先至叫休息

休日半=一日

但係啲人會覺得畀半日=一日 根本無做過廚房

前廚房佬，做飲食不如去渣巴士

唔講了驚自爆 一講地方名就知邊間

Agger 識人可以搵到啲80一個鐘
利申19 得閒會番保安

lm

淨係炒散都550-680一日喇,如果接曬一個月咁嗰個月就fat fat喇

點解我唔明你講咩嘅？

燒老味 日日叉隻豬黎燒

廚房炒散都有800啵

16k飲食業，真係狗也不屌，並非晒命，依家攞緊28k 都唔想再做，無奈既係，都已經做左咁多年，好難話轉就轉，由其好多做得我地呢行，學歷唔見得有幾高，想轉都轉唔到，所以好多人都轉行地盤/三行

入面啲人好唔好

我中環金鐘都炒過

學自己未做過既菜真係會攰

中菜有無興趣 （唔係傳統茶樓果種）

detail

我就做左差唔多六年廚，今年 年頭轉左做地盤

本身準備升二爐，都唔升，直接走

留意下d 酒店有冇請人，
由低做起， 唔好怕比人屌， 好學好問就ok,
呢行超缺人，
牛奶仔有手腳照殺

想搵靚仔位

ps:酒店西餐 唔使落場 5天工作 準時收工

白紙ok?

ok呀
我地成班都90後，但可以點聯絡你

tg?

5天工作咁好 幾錢架

90後日餐廚lm

巴打仲請唔請人？都係白紙一張。

學新野=好撚正

日餐邊範

地盤真係好撈好多？

咁師兄打算轉行地盤三行嗰啲？

想知依家香港做廚房市價係幾多 做左7年廚房 但唔係係香港做
新仔萬4？ 1年 2年 3年經驗又分別幾多

我一開始番工都好有火
我感覺到團火開始熄緊
雖然煮野仲比到樂趣我

我知呢行係比狗做 但人工高起上黎係好撚高 唔好比d極端例子我 市價！

正常番9放10/11 應該萬9-2萬左右起

依家師兄邊度做緊

請呀

打荷位，14k起，只係做午市至晚市，灣仔返工

Hi 灣仔巴打

F & B 採購點入行呢？

係好正 但一次吸引勁多 記唔到太多

其實只係基本加新原素 加油呀巴打

追完post 睇到好多巴打都係中菜 西餐多
想問下做廚既各位 放工會唔會自己做下功課？
例如：睇下食譜 各種餐界既潮流趨勢咁
又或者睇下其他餐廳既menu參考下

日餐和食 做緊啲算係中高檔既餐廳

你邊頭

你做邊範

茶記 修頓嗰頭

食譜會睇
至於飲食潮流趨勢 我唔知依家咩趨勢
諗諗下我都幾井底

但係上網碌下碌下見到飲食既野我一定會禁入去睇

姐係omakase?

會呀 ,留黎轉menu/行promotion 用

係呀 巴打 真係好多野學

巴打 好勁
我都係學下日文 睇下食譜 同留意下其他menu

巴打係老闆？

暫時比做廚高小小，但時間

做左地盤之後，知道咩叫有番生活

利申，結左婚，有小朋友

點解咁講 想入行

番朝早放5點喎
緊係好過廚房佬多多聲

想問下想入行洗唔洗讀d咩course
就嚟28想轉行學廚有無人請

做咩咁睇唔開 28歲先入行
點會無人請 依行缺人

你去搵邊類型餐廳先

最後 唔好讀

之前都有人叫我去做omakase
但係我想揸大鑊就無去

Omakase太細緻 我會搞唔掂

同埋聽講入去浸
剩係洗地 煲飯 撈醋 都要浸4-5年
係咪真

想學番門手藝
畢業之後一路都做文職
但其實一路都好唔鍾意坐office
只係人工ok一路做住先
但我唔想呢世都係咁

想去西餐廳邊學邊做

西餐邊學野邊做office?

如果唔係full time都幾難做學徒 同埋會好辛苦

做靚仔位都難頂架師兄
年紀愈大仲會愈明顯

但係師兄有理想就去做啦
支持

話說 灣仔間仙后幾唔錯既 試下依間
但係唔知佢地請唔請人

唔係，全職做學徒
我講得唔好sor
其實我係絲，唔知女仔轉呢行會唔會難d

唔該巴打

中廚會 因為體力勞動大啲
西餐應該會好啲

仙后班人成日黎食野 佢地都有幾個女仔
所以我諗西餐應該無問題

問題只係遲起步姐

多謝巴打支持

以前就係 依家就比心機做 努力啲就得

想問做緊酒店餅房既巴絲你地點入去做？
做左6年工場最近想轉去酒店做
ps 冇學歷

上網找下，去careertimes，jobDB 嗰啲都好多。你是什麼類型的工場？

有冇想過做返廚房？

做餅真係咁低水？
萬7好少

做咩呀師兄 仲未搵到工？

應該高過我嗰間初入嚟嘅人工

乜原來咁多人做餅

師父 add左你

19歲做緊快餐 學到既野除左做返快餐 出返黎應該冇用😞

快餐真係咩都學唔到

除非埋爐 唔係都好難學到野 而且工時真係長 諗緊讀唔讀埋個中廚

連鎖快餐店？
好多人都話想讀 但係其實出面唔會睇你有無讀過

咁又唔係 起碼易入大酒店先 同埋講咩都明先

壽包

係呀 大家樂🙁

其實想知讀會做啲咩？

例如呢

起碼講香草名 叫佢點切野 點炸野etc

入左行4年 24歲
做緊集團式餐廳 叫飲茶🤤

我反而覺得咁先難搞
話自己讀過 佢又信你交啲野比你做
但係最慘間間手法唔同 做完唔岩心水就比人屌

切下野 材料認知 煮下野咁
但係去到廚房 落到場就完全唔同玩法

以我所知連鎖餐廳既爐頭都係好簡單
因為佢地要求間間品質一樣
啲膽汁所有野都係工場整出黎再送去餐廳
變相會係叫番熱野食而唔係煮野食

係呀 所以啲人話啲大廚背書背出黎 因為要記曬啲份量 當然都要有人睇你

87年學師超咗齡少少 好後悔冇早幾年開始做廚, 而家請親嘅新人都係20出頭, 一諗起佢地到我呢個年紀已經係十年師傅就紅都面晒

不過廚房真係好好玩 一路收錢一路學野, 又有得食, 廚房佬雖然多數粗魯不過起碼唔會收收埋埋, 好過寫字樓個個戴住面具做人

至於辛苦, 香港地有幾多工係唔辛苦丫, 廚房辛苦極, 一收檔就可以沖涼訓, 冇野需要帶返屋企做

西廚 返7放4

咁e樣野轉工都會遇到，略略講下點整，比埋版佢睇，就ok(熟手 岩岩轉工過黎）
當切野先，你比個版白紙同讀過既，讀過起碼切到出黎，白紙會對住樣野發夢

無話超唔超齡
中意就去做啦
學無前後 達者為先
我師傅成日咁同我講 只要肯努力就得

咁撚正

巴打都岩既
但係如果我請人會中意白紙多啲
白紙肯受教
做下做下就做到你心目中想要既野

我好彩 做左大慨3年有人賞識 升左副經理

淨係同一間入面啲師傅同一樣野都有幾種做法 唔只要記某一樣野嘅做法仲要記埋邊個喺度嗰陣就用邊種做法

做緊小食廚房
20k
番10小時 但成撚日ot多1粒鐘
好撚攰呀 想走

已辭工
要再搵工

圍爐取暖
有咩不滿就係到發洩啦

呢行工時長到仆街，冇哂生活行屍走肉咁
識個師傅返工返到斷六親假都唔放，正係見佢放新年嗰三日咁大把

見工應該點著好

正正常常 唔使西裝

thanks
有無話會問咩

做左3年西餐 醫家長期炒散

問你做過邊間 做左幾耐咁

啲問題好簡單

見完工 開工先係見真章

小明巴仲請唔請白紙？

有冇師兄做拉麵店？想入行白紙一張

入左行了

有冇師傅可以分享下d汁水既配方

入左行覺得點

記得你
想知咩汁水

之前記得有位師兄做拉麵開post
你可以搵番個post問下佢

咩汁水都想學
公司開京醬係鰻魚汁 糖 生抽

跟住好多都唔識

廚房好撚多人都弱智
永遠只會覺得自己果套岩
只要唔跟佢講咁做
就會起勢咁屌鳩你
唔會諗下人地點解會咁
又或者可能人地果套仲好過你

好彩係我師父超好人

仲有d人覺得教野教左你一次就老奉要以後都識
問心呀 你自己以前係唔係咁叻先

唔好太貪心
同埋我都唔係識曬
問一個試下解答你啦

行行都係咁
你要習慣下啦
都真係好難頂

黑椒汁

整pizza

識玩梗係玩handmade pasta

睇你要整幾多 其實簡簡單單
爆洋蔥 乾蔥 指天召 蒜頭
再落黑椒碎炒 炒兩野落老抽
爆香啲老抽 再落水
落重啲糖 較味 落豪油 落少少美極

如果打大份量既 我會用片糖取代沙糖 用麵撈埋茨

至少我咁樣整 好多客已經覺得好食過其他鋪多多聲

岩岩有個師父打來搵白紙，酒店來

搵唔到

好好珍惜

巴打們，我無意中升左做個大，有無白紙巴打想入行，勤力肯學我保證你上位快過火箭，另外其他大位巴打都可以留個聯絡方法以後合作
TG:william96504

係咪包升先
幾錢人工?

酒店餅房炒散

多數都係要人介紹先入到酒店餅房做

幾時約食飯

你想呢

等我返工再搵日放假去你到食牛河 你既牛河

你搵到我 我炒碟靚野過你食

有冇酒店餅房請人呀

巴打仲請唔請人？

加我theyadore# #

冇tg，仲有冇其他方法

可以唔使讀

直接出黎做 白紙

做中廚定西廚好d

依個真係要睇個人興趣

加油呀師兄 唔好比人地決定你既將來
將來入左行 都唔好比人地既說話阻右到你既熱誠

啱啊 入咗行就要堅持落去 如果想做西餐最好去做啲高檔啲嘅餐廳

巴打仲請 白紙?

Pastry

留tg

你可以追番post,我前排先拿左vtc張中級 但我無讀過任何野，年資就是一切

做左15年，前2年自己開鋪。

仲辛苦過以前，但叫買到樓買到車養到細路。

做飲水有樣野好，只要你唔係衰爛賭基本上唔會儲唔到錢

做過pt都覺得辛，痴線職業

留名
餅房炒散 覺得前路有少少迷惘 想畢業做係做餅 但其實又唔知可以做到啲咩野出黎

無做啦 裸辭左
諗住轉行

環境問題 同埋想做返文職

咁你搵到未

未 搵緊
我諗長遠黎講 做廚房唔岩我

係呀 搵左好多都無回覆
慢慢再搵啦

無呀 慢慢搵啦
搵岩工就返
其實我宜家都有煮野食
不過返工就另一回事